美國會通過《國防授權法》台軍強化牽制大陸台網民反應負面

美國會通過《國防授權法》台軍強化牽制大陸

2018-08-03

美國國會向可能增加對台出售武器開綠燈。參議院周三（1日）通過上周已在眾議院獲得通過的2019財政年度《國防授權法》草案，只待總統特朗普簽字後即可生效。法案提出美國應加強與台灣的防務聯繫。有分析認為，美國有意藉着與中國展開貿易戰的同時，加強對台灣在聲勢上的支援，增加對大陸的牽制力度。
《國防授權法》在參議院以87票支持、10票反對獲大比數通過。根據法案，在本年10月1日開始的下一個財政年度，美國政府的總國防開支可達7,163億美元（約5.6萬億港元），其中690億美元(約5,416億港元)用於海外作戰行動。

法案限制美國政府對中興通訊和華為技術合約。

限制與中興及華為的合約

法案有兩條條文提到台灣。第1257條題為「加強台灣部隊的準備就緒」，要求國防部長與台灣相關部門協商，針對台灣軍隊，特別是後備軍力進行全面評估並建議，以提升台灣自我防衞能力。條文也要求美國國防部長與國務卿協商後，必須在法案頒佈一年內，向國會相關委員會提交關於擴大美台高級軍事交流與聯合軍事訓練，以及支持對台灣出售其他軍備的評估報告。

第1258條則以「國會意見」方式提出，美國應加強與台灣的防衞與安全合作，強烈支持台灣透過軍售或軍工合作等獲得防禦性武器，加強對台軍售的可預測性。國會並建議國防部長應推動加強美台防務交流，包括為國防部提供與台方進行實地演習和軍事演習的機會，依據《台灣旅行法》促進美台高階國防官員與一般官員的交流，及擴展美台的人道主義援助和救災合作等。

在涉及中國大陸方面，法案基於國安理由，限制美國政府對中興通訊和華為技術的合約，不過據報道，限制的程度比更早的法案版本減輕許多。法案也禁止美國國防部長邀請中國大陸參加環太平洋軍演，除非美國國防部長能向美國國會軍委會證實，中國大陸已經停止在南海建造島礁及將南海軍事化。

在北京，中國外交部發言人耿爽回應稱，中方已就美國《國防授權法》涉台條款多次向美方提出嚴正交涉，反對任何國家與台灣開展任何形式的官方往來和軍事聯繫。台灣的外交部發言人李憲章則感謝美國國會通過草案，期望這可「進一步深化台美安全合作關係，確保台海地區的長期和平穩定」。

恐施壓過度爆軍事衝突

時事評論員劉銳紹指出，新通過的《國防授權法》，表明美國決定加強對台灣在聲勢上的支援，並試圖利用兩岸關係惡劣，加強對大陸的阻嚇，加深台灣對美國的依賴，在台海進行「沒有煙硝的戰爭」。「如果美國對北京施加的壓力過了龍，北京在國內壓力下沉不住氣，意圖通過民族主義轉移國民對國內問題的視線，大陸或可能對台發起小規模的軍事衝突。」
中央社/《蘋果》記者

以為係中時

拜託支那立即武統，唔打係縮頭烏龜

又賺一筆

台灣就爽啦, 美國撐到出面
不過唔見台灣官方出黎串鳩中共既

寧願跟住美國 定係 回歸支那 on9都識揀

邊撚到搵呢啲台網民

台灣PTT 網民反應

台灣蘋果

武統啦，東亞病夫

大部份反應係正面

真係有心保台灣就簽台美聯防啦，
今次台灣又做籌碼，順便賣武器掠水

段評論都痴線
美國加強支援就話驚激嬲中共
美國退出亞太地區，你估中共唔會吞併台灣咩